\section{Systemübersicht}
In diesem Kapitel soll eine Übersicht über das Gesamtsystem gegeben werden, bevor in Kapitel \ref{sec:hwcomp} genauer auf die einzelnen Komponenten eingegangen wird. 
\par\medskip
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=1\textwidth]{bilder/Systemuebersicht1.png}
  \caption{Übersicht der verbauten Hardware am Fahrzeug}
  \label{fig:uebersicht1}
\end{figure}
In Abbildung \ref{fig:uebersicht1} ist die Hardware zu sehen, welche in das Fahrzeug integriert wurde. Die Sensorik besteht aus vier Ultraschallsensoren, welche vorne rechts, vorne links, hinten rechts und hinten links am Fahrzeug angebracht wurden. Die Sensorik kann durch weitere Ultraschallsensoren oder auch andere Sensoren erweitert werden. 
\par\medskip
Die Ansteuerung der Komponenten übernimmt in dem Projektaufbau ein \textit{Arduino Mega 2560}. Dieser bietet eine Vielzahl an analogen und digitalen Anschlüssen zudem ermöglicht die 32-Bit Architektur des verbauten Mikrocontrollers einen hohen Datendurchsatz.
\par\medskip
Für die externe Kommunikation wird ein GSM Modul basierend auf dem \textit{SIM800L} Chip eingesetzt. Das Modul verwendet eine SIM-Karte, um über das GSM Netz Sensordaten per SMS zu verschicken. Zusätzlich wurde noch ein TFT Bildschirm verbaut, zur Anzeige von Statusmeldungen.
